{
    "question": "Sebutkan usaha-usaha yang dilakukan pemimpin bangsa dalam membina persatuan dan kesatuan bermasyarakat dan berbangsa \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Jawaban:Bersikap Adil</p><p>Bijaksana</p><p>Dan tidak korupsi</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "organisasi-budi-utomo-mulai-terjun-dalam-bidang-politik-pada-tahu-362",
            "question": "Organisasi budi utomo mulai terjun dalam bidang politik pada tahun 1914 yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sejak tahun 1915  kegiatan organisasi budi utomo berubah tidak hanya bergerak dalam bidang pendidikan dan kebudayaan, namun juga bergerak dalam bidang politik.</p><p></p><p>Perubahan ini muncul karena adanya organisasi seperti sarekat islam dan indische partij yang bergerak dalam bidang politik, karena itulah budi utomo tidak ingin ketinggalan sebagai organisasi gerakan kemerdekaan indonesia.</p><p></p><p>Peran Gerakan Organisasi Budi utomo dalam Kegiatan Bidang politik yaitu,</p><p></p><p>\u2022Budi Utomo ikut duduk dalam komite Indie Weerbaar yang dikirim ke Negeri Belanda untuk membahas pertahanan Hindia Belanda pada tahun 1916\u20131917.</p><p></p><p>\u2022Budi Utomo juga mengusulkan pembentukan Volksraad (Dewan Rakyat) bagi penduduk pribumi, ketika wakilnya dalam Comite Indie Weerbaar (Panitia Ketahanan Hindia Belanda) berangkat ke Negeri Belanda.</p><p></p><p>\u2022Budi Utomo berpartisipasi dalam pembentukan Komite Nasional untuk menghadapi pemilihan anggota Volksraad.</p><p></p><p>\u2022Budi Utomo berpartisipasi aktif sebagai anggota Volksraad, bahkan menempati dua dalam hal jumlah anggota di antara anggota pribumi.</p><p></p><p>\u2022Budi Utomo mencanangkan program politiknya berupa keinginan mewujudkan pemerintahan parlementer yang berasas kebangsaan.</p><p></p><p>\u2022Pada tahun 1927, Budi Utomo memprakarsai dan bergabung dalam Permufakatan Perhimpunan-Perhimpunan Politik Kebangsaan Indonesia (PPPKI) .</p><p></p><p>\u2022Dokter Sutomo banyak mendirikan studieclub yang dalam praktiknya juga dapat membahas soal-soal politik.</p><p></p><p>\u2022Bergabung dengan Persatuan Bangsa Indonesia (PBI) yang pada tahun 1935 berubah menjadi Partai Indonesia Raya (Parindra)</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau panjang soalnya dibuku aku kayak gitu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-gambar-dan-jawab-soal-pertanyaan-di-bawah-ini-captio-802",
            "question": "Perhatikan gambar dan jawab soal pertanyaan di bawah ini! *captionless image",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mana gambar nya gk bisa di jwb krna gk ada gmbar ny</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1seorang-siswa-hendaknya-bertanggung-jawab-untuk-mengamalkan-nil-639",
            "question": "1.Seorang siswa hendaknya bertanggung jawab untuk mengamalkan nilai-nilai dalam Pancasila terutama sila....    A.1\r\nB.2\r\nC.3\r\nD.4\r\n\r\n\r\n2.Kewajiban adalah keharusan untuk melakukan sesuatu berdasarkan....\r\n\r\nA.Aturan masyarakat\r\nB.Kehendak seseorang\r\nC.Aturan tidak tertulis\r\nD.Norma yang berlaku\r\n\r\n\r\n3.Hak untuk melestarikan dan mempertahankan hidup dan hak memperoleh standar kesehatan tertinggi dan perawatan yang sebaik baiknya termasuk hak....\r\n\r\nA.Kelangsungan hidup\r\nB.Tumbuh kembang\r\nC.Perlindungan\r\nD.Berpartisipasi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em>1. A.1</em></strong></p><p><strong><em>2. D.Norma yang berlaku</em></strong></p><p><strong><em>3. C.Perlindungan</em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>Maaf kalau salah</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-3-macam-zat-yang-harus-tekandum-dalam-tubuh-kita-adalah-238",
            "question": "Ada 3 macam zat yang harus tekandum dalam tubuh kita adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Zat\u00a0gizi yang dibutuhkan\u00a0tubuh di\u00a0antaranya adalah protein, karbohidrat, dan lemak.\u00a0Zat-zat\u00a0gizi tersebut diperlukan untuk membangun dan memperbaiki sel-sel\u00a0tubuh, metabolisme, dan untuk mendapatkan energi.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-berbagai-daerah-voc-melakukan-tindakan-dengan-melaksanakan-pol-212",
            "question": "di berbagai daerah VOC melakukan tindakan dengan melaksanakan politik devide et impera pemberhentian politik devide impera yaitu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Deivide impera:politik adu domba</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>artinya politik adu domba/perpecahan politik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tindakan-tindakan-apa-yang-kamu-lakukan-sebagai-warga-negara-yang-377",
            "question": "Tindakan-tindakan apa yang kamu lakukan sebagai warga negara yang baik untuk mengatasi penyebaran globalisasi negatif",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> globalisasi</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1.Memperketat keamanan pada jalur masuk ke negara Indonesia.</p><p>2.Melakukan sosialisasi rutin tentang globalisasi.</p><p>3.Selalu melakukan pengecekan terhadap berita-berita yang masuk ke dalam media negara.</p><p>4.Melakukan produksi dengan menggunakan sumber daya alam yang dimiliki.</p><p> semoga membantu</p><p>jadikan jawaban tercerdas ya hehe</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11-berikan-4-contoh-pelaku-kegiatan-konsumsi-387",
            "question": "11. Berikan 4 contoh pelaku kegiatan konsumsi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. memakan produk makanan</p><p>2. menggunakan produk baju</p><p>3. memakai fasilitas umum</p><p>4. memakai jasa fotokopi</p><p></p><p>smg mmbntu jgn lp folow</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>1. memakan produk makanan</p><p>2. menggunakan produk baju</p><p>3. menggunakan fasilitas umum</p><p>4. memakai jasa foto kopi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-yg-harus-dimiliki-untuk-menghadapi-keberagaman-agama-adalah-716",
            "question": "Sikap yg harus dimiliki untuk menghadapi keberagaman agama adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Toleransi beragama adalah sikap saling menghormati dan menghargai perbedaan agama yang ada dalam kehidupan.</p><p></p><h2>Semoga Bermanfaat Ya</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-faktor-pendorong-dan-penghambat-terjadinya-integrasi-nas-519",
            "question": "Sebutkan faktor pendorong dan penghambat terjadinya integrasi nasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Faktor pendorong integrasi nasional :</p><ul><li>Perasaan Senasib dan Seperjuangan</li><li> Rasa Cinta Tanah Air</li><li>Keinginan untuk Bersatu</li><li>Budaya Saling Membantu</li><li> Wujud Ideologi Nasional</li><li> Antisipasi Ancaman Negara Lain</li></ul><p>Faktor penghambat integrasi nasional : </p><ul><li>Kurangnya sikap saling menghargai perbedaan di dalam masyarakat.\n</li><li>Kurangnya sikap saling bertoleransi dalam masyarakat.\n</li><li>Kurangnya kesadaran diri dalam masyarakat untuk menjaga persatuan dan kesatuan.\n</li><li>Adanya sikap tidak puas dan perasaan tidak adil terhadap ketimpangan yang terjadi dalam masyarakat.</li></ul><p><strong>semoga membantu yaa:v</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indonesia-mengutamakan-diplomasi-untuk-menyelesaikan-permasalahan-271",
            "question": "Indonesia mengutamakan diplomasi untuk menyelesaikan permasalahan sengketa perbatasan. hal ini menunjukan bahwa indonesia menekankan ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>perundingan/gencatan senjata</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}